\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% ─── Codificación y Lenguaje ──────────────────────────────────────────────────
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-nodecimaldot]{babel}

% ─── Fuentes ──────────────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}

% ─── Geometría ────────────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage[left=2.8cm, right=2.8cm, top=2.8cm, bottom=3cm]{geometry}

% ─── Gráficos y Color ─────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{graphicx}

% ─── Cabeceras y Pies ─────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage{fancyhdr}

% ─── Tipografía de Secciones ──────────────────────────────────────────────────
\usepackage{titlesec}
\usepackage{parskip}

% ─── Tablas y Cajas ───────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{enumitem}

% ─── Hipervínculos ────────────────────────────────────────────────────────────
\usepackage[hidelinks]{hyperref}


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
%%  PALETA CORPORATIVA
%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\definecolor{WDark}  {HTML}{0D0D0D}   % Negro sofisticado
\definecolor{WNavy}  {HTML}{0F2044}   % Azul marino profundo
\definecolor{WGold}  {HTML}{C9A84C}   % Oro refinado
\definecolor{WSlate} {HTML}{5A6A7E}   % Gris azulado
\definecolor{WLight} {HTML}{F7F8FA}   % Fondo casi blanco
\definecolor{WRule}  {HTML}{E2E6EB}   % Separadores sutiles
\definecolor{WRed}   {HTML}{8B1A1A}   % Alerta discreta


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
%%  HELPERS
%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\newcommand{\fillbox}[1]{\rule[-2pt]{#1}{0.6pt}}

%% Línea dorada delgada
\newcommand{\goldrule}{%
  {\color{WGold}\rule{\textwidth}{0.8pt}}%
}

%% Línea de sección minimal
\newcommand{\sectionrule}{%
  {\color{WRule}\rule{\textwidth}{0.5pt}}%
}


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
%%  CABECERAS
%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{%
  {\small\bfseries\color{WNavy}WAYQUI}%
  {\color{WGold}\,\textbar\,}%
  {\small\color{WSlate}Instrumento S.A.F.E.}%
}
\fancyhead[R]{\small\color{WSlate}Acuerdo de Inversión Semilla}
\fancyfoot[C]{\small\color{WSlate}— \thepage\ —}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\headrule}{\hbox to\headwidth{\color{WRule}\leaders\hrule height\headrulewidth\hfill}}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
%%  SECCIONES
%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\titleformat{\section}
  {\normalsize\bfseries\color{WNavy}\uppercase\expandafter}
  {}
  {0em}
  {}
  [\vspace{2pt}\sectionrule]

\titlespacing*{\section}{0pt}{2.4ex}{1.2ex}


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
%%  CAJAS PERSONALIZADAS
%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════

%% Caja de métricas (deal terms)
\tcbset{dealbox/.style={
  colback=WLight,
  colframe=WNavy,
  boxrule=0.6pt,
  arc=2pt,
  left=10pt, right=10pt,
  top=8pt, bottom=8pt,
  fontupper=\small
}}

%% Caja de alerta de riesgo
\tcbset{riskbox/.style={
  colback=WLight,
  colframe=WRed,
  boxrule=0.6pt,
  arc=2pt,
  left=10pt, right=10pt,
  top=7pt, bottom=7pt,
  fontupper=\small\color{WDark}
}}

%% Caja de resumen (highlight)
\tcbset{highlightbox/.style={
  colback=WNavy,
  colframe=WNavy,
  boxrule=0pt,
  arc=2pt,
  left=12pt, right=12pt,
  top=10pt, bottom=10pt,
  fontupper=\small\color{white}
}}


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
%%  DOCUMENTO
%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\begin{document}
\setlength{\parindent}{0pt}

%% ── PORTADA / ENCABEZADO PRINCIPAL ──────────────────────────────────────────
\thispagestyle{empty}

\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
  \fill[WNavy] (current page.north west)
    rectangle ([yshift=-4.8cm] current page.north east);
  \fill[WGold] ([yshift=-4.8cm] current page.north west)
    rectangle ([yshift=-5.1cm] current page.north east);
\end{tikzpicture}

\vspace*{0.3cm}

\begin{center}
  {\fontsize{28}{32}\selectfont\bfseries\color{white} WAYQUI}\\[0.25cm]
  {\large\color{WGold}\textls[120]{INSTRUMENTO DE INVERSIÓN SEMILLA}}\\[0.2cm]
  {\small\color{white!70!WNavy} Acuerdo Simple de Capital Futuro\enspace·\enspace S.A.F.E.}
\end{center}

\vspace{2.2cm}

%% ── DEAL TERMS (tarjeta de condiciones clave) ────────────────────────────────
\begin{tcolorbox}[dealbox,
  title={\small\bfseries\color{WNavy}\uppercase{Condiciones Principales del Acuerdo}},
  coltitle=WNavy,
  attach boxed title to top left={yshift=-\tcboxedtitleheight/2, xshift=12pt},
  boxed title style={colback=white, colframe=WNavy, boxrule=0.6pt, arc=2pt}]
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{} >{\bfseries\color{WNavy}}l @{\hskip 0.6cm} X @{}}
    Empresa           & WAYQUI — Plataforma Tecnológica de Servicios \\[4pt]
    Tipo de Acuerdo   & S.A.F.E. (Simple Agreement for Future Equity) \\[4pt]
    Participación     & \fillbox{1.8cm} Participaciones Fundacionales (\fillbox{1.2cm}\%) \\[4pt]
    Monto Invertido   & S/\,\fillbox{2.5cm} \\[4pt]
    Uso de Fondos     & Infraestructura Cloud, Operaciones y Escalamiento \\[4pt]
    Conversión        & Sin dilución en la primera ronda de capitalización formal \\[4pt]
    Jurisdicción      & Arequipa, Perú
  \end{tabularx}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5cm}

%% ── DECLARACIÓN INTRODUCTORIA ────────────────────────────────────────────────
{\small\color{WSlate}
Conste por el presente documento privado el \textbf{Acuerdo de Inversión Semilla y Cesión de Derechos Expectaticios} celebrado de mutuo acuerdo y plena buena fe entre las partes identificadas en la Sección\,I, quienes aceptan y se obligan en los términos siguientes:}

\vspace{0.2cm}\goldrule\vspace{0.4cm}

%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{I.\quad Comparecencia de las Partes}

\textbf{EL FUNDADOR — Parte Receptora y Desarrolladora}

\vspace{0.3cm}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{} >{\bfseries}p{3.8cm} X @{}}
  Nombre Completo   & José Gabriel Huanaco Muñoz \\[5pt]
  DNI N$^\circ$     & \fillbox{4cm} \\[5pt]
  Domicilio Legal   & \fillbox{7cm},\ Arequipa, Perú \\[5pt]
  Rol Corporativo   & Creador, Desarrollador Principal y Titular de la Propiedad Intelectual del Proyecto \textbf{WAYQUI}
\end{tabularx}

\vspace{0.6cm}

\textbf{EL INVERSOR ÁNGEL — Parte Emisora del Capital}

\vspace{0.3cm}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{} >{\bfseries}p{3.8cm} X @{}}
  Nombre Completo   & \fillbox{9cm} \\[5pt]
  DNI N$^\circ$     & \fillbox{4cm} \\[5pt]
  Domicilio Legal   & \fillbox{6.5cm},\ ciudad de \fillbox{3cm}
\end{tabularx}


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{II.\quad Antecedentes del Proyecto}

\textbf{Segunda.}\enspace EL FUNDADOR actúa como arquitecto de software y único propietario del código fuente, bases de datos, activos digitales y marca en formación \textbf{"WAYQUI"} (en adelante, \textbf{EL PROYECTO}).

\vspace{0.4cm}
\textbf{Tercera.}\enspace La capitalización fundacional de EL PROYECTO se ha estructurado en \textbf{diez (10) Participaciones Fundacionales}, confiriéndose a cada una el \textbf{diez por ciento (10\%)} del valor patrimonial contingente futuro de la sociedad.


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{III.\quad Objeto del Contrato}

\textbf{Cuarta.}\enspace EL INVERSOR acuerda ejecutar una inyección de capital semilla a favor de EL FUNDADOR destinada al financiamiento de operaciones e infraestructura tecnológica de EL PROYECTO.

\vspace{0.4cm}
\textbf{Quinta.}\enspace Como contraprestación, EL FUNDADOR transfiere a EL INVERSOR la participación pactada, cediendo los derechos económicos futuros descritos en la Sección\,VI del presente instrumento.


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{IV.\quad Naturaleza S.A.F.E. y Declaración de Riesgo}

\textbf{Sexta.}\enspace EL PROYECTO no se halla constituido como persona jurídica formal al tiempo de esta firma. El presente instrumento opera bajo la modalidad \textbf{S.A.F.E.} (Acuerdo Simple para Capital Futuro), de uso extendido en ecosistemas de \textit{startups} tecnológicas a nivel global.

\vspace{0.5cm}

\begin{tcolorbox}[riskbox,
  title={\small\bfseries\color{WRed} Séptima:\enspace Advertencia de Riesgo},
  coltitle=WRed,
  attach boxed title to top left={yshift=-\tcboxedtitleheight/2, xshift=12pt},
  boxed title style={colback=white, colframe=WRed, boxrule=0.6pt, arc=2pt}]
  EL INVERSOR reconoce y asume la volatilidad inherente al desarrollo de \textit{startups} tecnológicas en etapa semilla. El retorno del capital \textbf{no está garantizado} y se encuentra condicionado a la tracción de mercado, escalabilidad y viabilidad comercial de WAYQUI. Esta inversión debe considerarse como de alto riesgo y largo plazo.
\end{tcolorbox}


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{V.\quad Derechos Expectaticios y Propiedad Intelectual}

\textbf{Octava.}\enspace Ante la eventual formalización de EL PROYECTO como sociedad mercantil, EL FUNDADOR otorga a EL INVERSOR el derecho de convertir su participación en acciones ordinarias \textbf{libres de dilución} en la primera ronda oficial de capitalización.

\vspace{0.4cm}
\textbf{Novena.}\enspace La totalidad de los activos de Propiedad Intelectual, ingeniería y código fuente permanecerá bajo potestad exclusiva e irreversible de EL FUNDADOR hasta la consolidación societaria. EL INVERSOR renuncia expresamente a intervenir en decisiones técnicas o de desarrollo del producto.


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{VI.\quad Resumen de Términos de Inversión}

\vspace{0.2cm}
\begin{tcolorbox}[highlightbox]
  \begin{tabularx}{\linewidth}{@{} >{\bfseries\color{WGold}}p{5cm} X @{}}
    Participaciones Cedidas   & \fillbox{1.8cm} Participación(es) Fundacional(es) \\[6pt]
    Porcentaje de Propiedad   & \fillbox{1.5cm}\% del Patrimonio Corporativo Futuro \\[6pt]
    Monto de Inversión (S/)   & S/\,\fillbox{2.5cm} — Pagado en efectivo o transferencia \\[6pt]
    Destino de los Fondos     & Infraestructura, Arquitectura Cloud y Operaciones
  \end{tabularx}
\end{tcolorbox}


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
\section{VII.\quad Jurisdicción y Resolución de Controversias}

\textbf{Décima.}\enspace Cualquier controversia derivada del presente instrumento será sometida a los órganos jurisdiccionales competentes de la ciudad de \textbf{Arequipa, Perú}, renunciando las partes a cualquier otro fuero que pudiera corresponderles.


%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
%% CIERRE Y FIRMAS
%% ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════

\vspace{0.8cm}
{\small\color{WSlate}Las partes suscriben el presente instrumento en \textbf{dos (2) ejemplares} de idéntico contenido y valor legal, en señal de plena conformidad con las condiciones estipuladas.}

\vspace{0.3cm}

{\small Suscrito en \fillbox{3.2cm}, a los \fillbox{0.7cm} días del mes de \fillbox{2.8cm} del año \fillbox{1.2cm}.}

\vspace{2.8cm}

%% ─── BLOQUE DE FIRMAS ───────────────────────────────────────────────────────
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.46\textwidth}
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    %% Línea de firma
    \draw[WDark, thick] (0,0) -- (6.2,0);
    %% Datos
    \node[below, align=center, font=\small] at (3.1,-0.25) {%
      \textbf{JOSÉ GABRIEL HUANACO MUÑOZ}\\[2pt]
      {\color{WSlate}Fundador / Desarrollador Principal}\\[2pt]
      {\color{WSlate}DNI N$^\circ$: \fillbox{3cm}}%
    };
    %% Recuadro huella
    \draw[WRule, thin, rounded corners=2pt] (2.1,-3) rectangle (4.1,-5.6);
    \node[font=\scriptsize\color{WSlate}, align=center] at (3.1,-4.3) {Huella\\Digital};
  \end{tikzpicture}
\end{minipage}%
\hfill%
\begin{minipage}[t]{0.46\textwidth}
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    \draw[WDark, thick] (0,0) -- (6.2,0);
    \node[below, align=center, font=\small] at (3.1,-0.25) {%
      \textbf{\fillbox{5.5cm}}\\[2pt]
      {\color{WSlate}Inversor Ángel}\\[2pt]
      {\color{WSlate}DNI N$^\circ$: \fillbox{3cm}}%
    };
    \draw[WRule, thin, rounded corners=2pt] (2.1,-3) rectangle (4.1,-5.6);
    \node[font=\scriptsize\color{WSlate}, align=center] at (3.1,-4.3) {Huella\\Digital};
  \end{tikzpicture}
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

%% ─── PIE DE DOCUMENTO ───────────────────────────────────────────────────────
\begin{center}
  \goldrule\\[0.3cm]
  {\scriptsize\color{WSlate}
    \textbf{WAYQUI} — Documento Privado de Inversión Semilla\quad·\quad
    Instrumento S.A.F.E.\quad·\quad
    Arequipa, Perú
  }
\end{center}

\end{document}
